(飯民義工) 大陸新移民: 香港人若能撐住二十年, 或會有轉機

一個區諾軒助選團義工，一個新移民
2018/3/14 — 20:34

12/3 灣仔會議展覽中心

一個區諾軒助選團義工，一個新移民

＊ ＊ ＊

在灣仔點票中心，公眾區甚為冷清，無復兩年前新東補選盛況。守候結果的民主派義工居多，一片愁雲慘霧。

筆者意想不到地重遇故人，正是在國際特赦的講座上，阻止神秘人拍攝公眾的女士（

原來她也是為區諾軒助選的義工。

＊ ＊ ＊

Hong Kong aisé

問：你點嚟香港？

Hong Kong aisé：我嘅背景有小小唔同，唔係文科生，而係 IT 人，四年前通過專才計劃嚟香港。

＊ ＊ ＊

問：選前有關於大陸嘅報道，揭發港漂圈動員投建制派。

Hong Kong aisé：我識得嘅大部份港漂，思維依然 keep 住上面一套，但凡係官講嘅話就唔應該反對。唔容易和同事溝通，也面對不獲接受嘅困難。

最近交通警喺上水截停架車當路障（

其實政府只喺社會運作嘅執行者，我地先至係政策嘅話事人。

＊ ＊ ＊

問：點解你與眾不同？

Hong Kong aisé：我諗理解需要一啲同理心，對社會唔同階層都要有一份同情，唔可以自己生活得好，就覺得社會好。大部份人自己生活得好地地，就睇唔到人地嘅苦。

可唔可以感受到人地嘅苦，某程度係一種天賦。唔係你嘅苦都感受到，依個就係我辛苦嘅地方。

＊ ＊ ＊

問：之前中大民主牆風波，我曾盡力接觸不同陸生。除左主流的確仲有一批異數。例如一位精英陸生，睇過我嘅訪問後，透露自己支持本土派。你對民主嘅肯定由邊度而嚟？

Hong Kong aisé：梗係香港喇。我都有去民主牆支持中大學生，話畀兩邊聽要對話。

喺香港好多嘢你都可以講。唔係選舉先可以講，而係喺唔同嘅層次，例如警察可唔可以截停架車，大家都可以攞出嚟傾。通過唔同嘅渠道話畀政府知，我地覺得你做得唔啱，你要檢討吓。

無論結果係點，依個 channel 喺度，依個就係香港好嘅地方。可能香港人太習慣，唔當係民主。但我地外來嘅人感受得到。

唔少香港人反而唔支持民主，我覺得都應該叫醒佢地。你喺一個咁好嘅地方，但你唔知道點解會咁好。

我唔想香港愈嚟愈差。

＊ ＊ ＊

問：你不介意區諾軒「反中亂港」？

Hong Kong aisé：立法會有唔同聲音，總好過只有一把聲音。若果建制派有魅力有思想有智慧，佢一定贏到應得嘅票數，我可能都會支持佢。但冇嘅話只可以講抱歉。

當然我唔係樣樣嘢都同意民主派，佢地講嘅嘢唔能夠 100% 成真。但至少我可以畀意見，而佢地會接受。

我好肯定一樣嘢，就係支持民主，民主就係唔同嘅聲音都可以被聽見。

＊ ＊ ＊

問：香港嘅民主運動出現劇變。你點睇部分本土派爭取港獨？

Hong Kong aisé：我覺得係一個絕望嘅時候，好似一個小朋友，太肚餓就會喊，其實係同一樣嘅，就係咁簡單。

＊ ＊ ＊

問：一啲本土派好討厭你們新移民。

Hong Kong aisé：今日遇到一個朋友，移左民到外國，體驗過民主，覺得民主係需要嘅，但民主都有好多問題－－因為佢喺外國受歧視，所以自覺喺外國係一個中國人。

我覺得香港都係經歷緊依個過程－－點樣去接受唔同嘅人。每一個人都有個性，我唔會要求香港而家就做到。

＊ ＊ ＊
後記

電視台除了直播點票，也反覆報道同日另一大事，放送習近平的笑臉。

Hong Kong aisé 還有另一同伴，著緊地看著選舉結果，民主派大敗，他一度失望地的喊了一聲。

受訪時他不想透露名字。他認為部分香港人爭取獨立，背後其實只是想要公正選舉、自由社會。

但過去香港人要求 B 的層次，只能換來 C 的結果；部分人便轉而要求 A 的層次（港獨），期望爭取 B 的結果。他認為香港不可能獨立，但理解他們為何這樣抵抗。

他用「過猶不及」形容習近平修憲。有些人以為修憲可大權在握，但他不同意，結果恐怕未如所料。想控制一切的結果，到頭來可能是失去一切，中國的自由可能更快到來。

他認為香港仍是唯一未受北京操控的城市，若香港仍能維持自由二十年，到頭來可能是大陸有變。也許部分港人認為 DQ 沒錯，但參選是所有人的權利。他兩度認真地說，希望選民能在下一場選舉重新出來。

廿年？過多廿年我驚香港有一半人都大陸落黎既 到時真係一人一票都唔柒驚啦

但帝制會否捱到超過廿年?

肯定既係, 經濟情況唔會廿年不變. 但大陸人既奴性會否大過俄佬?

宜家未有壓力姐
當佢被迫要歸邊，心裏面個D大中華思想，專制封建遺毒就會慢慢滲出嚟去說服自己共產黨好

二十年? 而家都五五開，換多幾年血就搞掂嫁啦。

唔洗廿年後
唔知幾耐年前已經係一半人都係大陸落黎既